1906 aastal webruari kuu 24 päewal ilmus Holstre wallakohtu istumisele kellest osawõtsiwad eesistuja M Hansen kohtuliikmed A Wares ja Jaak Nõmmik Holstre walla talupojad Hans Hanso poeg Hendrikson ja tema isa Hans Hendriku poeg Hendrikson mõlemad täisealisd, õiguse wõimulised ja kohtule isiklikult tuntud ja palusid järgmist suusõnalist kontrahti akti raamatusse kirjutada.
§ 1.
Holstre Erikse kroonu metsa waht Hans Hendrikson annab oma metsawahi maakohast oma isale Hans Hendriksonile 15 aastaks rendi peale 23 Aprillist 1906 hakkates rendi peale: Kuuswakkamaad põldu säält kohast kust isa seda omale wõtta tahab. Ühe kuhja alla heinamaad nõnda nimetatud Sääsikse nielust. Peale selle ühe wakkamaa heinamaad aia alust koplist ja kolmandiku wakka maa põldu kui aia maaks - uue toa ümbert. Peale selle peab isa Hans Hendriksoni lehmad talukarjane talukarjamaal suwel maksuta hoidma. Poeg Hans Hendrikson kohustab oma isapõllud harima, rehed peksma ja isa poolt antawa seemne kulwama, aga isa peab ise wiljakoristama. Elu korteri saab isa Hans Hendrikson omas wälja ehitud majas, mille küteks kupito sülla segapuid saab. Isa wõib omal hobust pidada mis suwel talukarjamaal käib.
§ 2
Hans Hendriku poeg Hendrikson kohustab ennast kõige selle eest mis selles kontrahis punkt I all nimetud pojale Hans Hendriksonile kakskummend rubla renti maksma.
Hans Hendrikson xxx
Hans Hendrikson xxx
Eesseiswa kontraht peale selle ette lugemist leidifi tegijate poolt rahulolemist, sai neist oma käega allakirjutud ja saab ta seega Holstre wallakohtu poolest tõeks tunnistud ja kinnitud.
Eesistuja M Hansen xxx
Kohtuliikmed A Wares xxx
                        J Nõmmik xxx
Kirjutaja Raudsepp xxx
